Adam Leis warandus sel 7. Oktobril m.a. üleskirjutatud, wõlgnewa mõisa rendi pärast, nagu: 4 lauda, 1 pegli, 3 sängi, 1 lett, 1 klaas puhweti kapp, 1 riide kapp, 1 mära hobene 5 aastad wana, 3 lehma, 1 wasik,  4 lammast 3 tsikka 1 raud telle wankri, 2 raud äkli, 2 suur ader, 80 kuppu linnu, 100 wakka kartohwlid, 7 wakka rükki, 10 koormat keswi arwata 20 wakka, 5 koormat kaero, 1 laua kaal, 6 korwi õle pudelit, 2 pada, 2 toobrit, 2 pangi, 1 kohwi massin, 1 wiina ankri, 1 keetise kirst, 1 eina kell, 1 leiwa mõhk, 1 kolm jalg ja 1 peele.
Otsus: Seda üleskirjutada.
Leis ütles, et ära müüdut on: let, 2 lauda, 4 tooli, lamba, 1 lehm, ja säng on naese sõsaral.
A.Leis [allkiri]
 
